%Copyright © 2020 D. Korotaev. All rights reserved.

\chapter{Симметричные дефекты в испытании с лучистым нагревом}
\label{app:sim_def}
Численное моделирование задачи \ref{problem:dp:p2} показывает, что при лучистом нагреве симметричные дефекты (с одинаковыми значениями длины и температуропроводности, и с симметричными относительно середины стержня центрами) невозможно различить по ХТ на правой границе.

Из графика \ref{app:sim_def:gr} видно, что у стержней с симметричными дефектами при лучистом нагреве на правом конце температуры равны. Такая закономерность выполняется в любой момент времени для любых симметричных дефектов при лучистом нагреве. В связи с этим --- принципиально невозможно различить симметричные дефекты при данном испытании (обратная задача некорректна). В связи с этим, в данной работе так же используются экспериментальные данные испытания с другим способом нагрева (\ref{problem:concept:heat}).

\begin{figure}[ht]		
	\begin{tikzpicture}
	\begin{axis}
	[
	table/col sep = semicolon, 
	height = 0.3\textheight,   width = .9\textwidth, 
	xmin = 0,  xmax = 1,
	xlabel = {$x$}, ylabel = {$T, \:$K},
	%xtick distance=0.12	
	]
	\legend{  $T^1(x)$,  $T^2(x)$, $T^3(x)$};
	\addplot[line width = 1, draw = blue, mark = none]  table [x={x}, y={T1}]{field_compare_8000t.csv};
	\addplot [line width = 1, draw = red, mark = none] table [x={x}, y={T3}]{field_compare_8000t.csv};
	\addplot [line width = 1, draw = green, mark = none] table [x={x}, y={T2}]{field_compare_8000t.csv};	
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\centering
	\caption{Температурное поле стержней в фиксированный момент времени при нагреве тепловым потоком. 
		\(T^1(t) : \: c_d=0.35, \, l_d=0.15,\, a_d=1,5*10^{-5}\)	
		\(T^2(t) : \: c_d=0.45, \, l_d=0.15,\, a_d=1,5*10^{-5}\)
		\(T^3(t) : \: c_d=0.65, \, l_d=0.15,\, a_d=1,5*10^{-5}\)
	}
	\label{app:sim_def:gr}
\end{figure}